過半受訪醫護正辦理移民 護協主席憂護士人手不足問題惡化

香港最年發生不同大小的社會事件，加上新冠病毒的衝擊，移民海外成為護士行業間的熱門話題。為了解護士間移民海外的意向及考慮的因素，香港護士協會於2020年11月16日至11月30日間展開了「香港護士移民意向問卷調查」，收集了684份問卷，並於今日（8日）發佈調查結果。

調查結果顯示，受訪者當中有超過一半表示正在考慮或正辦理移民海外（43.9%及9.9%），當中以護理年資「五年至十年內」的受訪者最高（71.7%）；而在正辦理移民海外手續的受訪者當中，有八成表示會在兩年內離開香港。

護士協會主席源志敏指，有不少護士在等待正式受聘或簽證，「出到份工或者visa就即走」。

對此源志敏建議應加強護理專科訓練及增加護理學位的名額，擴大本港的護士供應，培訓不同專科的護理人才，以維持專科護理服務質素及減低護士流失海外對本港護理服務的影響；另外，亦應着手改善醫院工作環境，加快醫管局十年醫院發展計劃的步伐，並新增護理職位空缺並聘請足夠的護士人手，除改善同業的工作環境、效率和士氣外，亦可應付本港日益增加的醫療需求。

good

可以預視越來越醫護會移民
外國輕鬆工作
有role extension
有social respect
住大屋
揸靚車
真正嘅work life balance

支那國咩專才都有
點會怕唔夠人手
到時到候柒婆一聲求救
大手筆津貼d支國醫護落黎幫手
仲叫大家記得心存感激添呀

過多幾年入醫院要封利是

偉大的祖國
大家要習慣祖國送禮文化
想醫得好d 就準備大大個紅包比醫護
開刀之前要包埋紅包比麻醉師

六常表示有大陸姑娘照顧好溫暖

禮多人不怪

今年護士又收高分左

間間學校醫護科都越收越高分
證明香港人都係好現實
要人工高 又要移民

國安法生產1億個醫護填補，港共表示興奮

好 支持 快啲走 香港人唔值得擁有咁好既醫護

護理系依啲個個讀完嘅最終目的都係移民姐
早走早著啦

我讀緊嗰科直頭年年都有人quit u去外國讀

封利是未必可以
只係十日八單醫療事故姐，比利是都無用

屌喇星, 未來留係香港真係要準備定紅包先得

希望醫護移民 可以逼多D香港人移民
唔係香港人就準備定紅包去睇病啦

唔夠人罷工不如移民啦

標題同內文不符喎
正辦理得9.9%

你就大陸姑娘

記住封老毛，生完仔屎眼都聯埋

咪又搵支那入香港收利是

去到外國試下罷工囉

五年都無牌做野呀？

你咪撚傻啦on9仔你自己廢移唔到民

支那醫護嚟

引入上面醫護化驗師

救港

歐美護士成日罷工嫁wor

黎緊大家可以用香港既價錢，睇大陸級既醫療啦

之前住澳洲差佬都罷工

冇牌番工做到啲咩？

到時會引入國產醫護，黎個係必然

咁咪可以引入支那醫護囉
第時d死廢老同醫生雞同鴨講，諗起都正

黑醫護丫嗱

北姑姑娘，諗起都扯。

最後又引入支那醫護

香港個護士牌邊到有得承認？

有超過一半表示正在考慮或正辦理移民海外（43.9%及9.9%）

本身公立醫院已經唔夠護士 就算得一成人走 已經好大影響
仲唔計之後因為少左人 工作量增加 又會有更多人考慮轉做私家或者oah

惡性循環

禁移民啦快啲